馮檢基料吸萬票 李卓人堪憂

2018年10月13日

馮檢基料吸萬票 李卓人堪憂

馮檢基早前於長沙灣開街站宣傳，遭途人狠斥無恥。

【拆局】

政府DQ劉小麗後，九龍西補選預料將成為民主派代表李卓人、建制派代表陳凱欣、馮檢基「兩男鬥一女」的局面。有學者分析，上次民主派以2,000多票落敗，但今次參選的馮檢基有一定吸票能力，料或可獲近一萬票，形容李卓人選情勢必相當嚴峻，難有優勢可言。

如何說服本土派成關鍵

中大政治與行政學系高級講師蔡子強接受查詢時分析，李卓人的選情主要有三大劣勢，包括勞工色彩強烈的李卓人，能否吸引中產人士支持；身兼支聯會秘書長的李卓人，如何說服上次無投票的本土派年輕支持者投票；以及能否透過民協，力爭馮檢基多年公屋區的「鐵票」。

蔡子強表示，上次代表民主派參選的姚松炎以2,000多票落敗，但今次有由在九龍西出身，並曾經當選的馮檢基，料有近一萬票情況，李卓人的選情可謂相當嚴峻，因此在今次九龍西補選難有任何優勢可言。

有民主派人士分析，姚松炎上次補選的得票，是不包括馮檢基票源在內的傳統泛民的基本盤，若然民主派支持者今次能集中票源，而代表建制派出戰的陳凱欣未能箍緊鄭泳舜上次補選得票，李卓人即使在馮檢基分票下，只要取得姚松炎上次補選基本盤，仍有爭勝機會。

有一直協助陳凱欣助選的建制派人士則分析，目前九龍西一片亂局，選情仍有很多變數，包括未確定能否為陳凱欣穩住建制派的基本盤：「要拉番晒自己啲人，都未必拉得晒。」

該建制派人士又指，陳凱欣過去缺乏地區工作，掌握社會脈絡能力不及上次補選的鄭泳舜，但尚算熟悉政府政策，能否吸引到中間選民支持成疑，「要視乎選舉議題，因為中產都會聽吓候選人想法先決定，所以都仲有變數喺度」。

■記者林俊謙

上一則
上一則
朱凱廸被點名 或不能再選

下一則
下一則
DQ「刀手」曾放生姚松炎

朱凱廸被點名 或不能再選

DQ「刀手」曾放生姚松炎

政府引宣誓案判詞再DQ劉小麗遭剝奪政治權利李卓人頂上戰九西

支持基哥！
打倒肥佬黎集團！

投龍心

呢兩條友...

做左咁多年都做唔好份工

仲想R 撈？

出糧去貴價桑拿揼骨叫有勞工色彩 真係笑撚左

建制派代表馮檢基

泛民應大局為重，退選讓路俾基哥

你不如講埋建制吸撚埋你既票

泛民咁鐘意大局為重 咁李卓人幾時退選讓路啊

為大局，李卓人退選咪得囉

啲票你架，咩叫吸票

兩條廢老上次新西輸左就唔好出嚟獻世啦
等睇輸多個位

李卓人料吸萬票 馮檢基堪憂

投硬馮檢基
李卓人食撚屎啦

投畀龍心啦